索尼計劃將中國工廠的PS5空運回美國：每賣一部虧損約170蚊美金

疫情擾亂了供應鏈，次時代遊戲機還有一周多就要到來了，微軟和索尼都在盡力為節日季備足 Xbox Series X/S、PS5 的庫存。現在看來，索尼甚至準備好虧損也要賣 PS5，每賣出一台 PS5，索尼可能會損失高達 170 美元。

PS5 的價格數字版為 399 美元，普通版為 499 美元。這款遊戲機將於 11 月 12 日在美國、加拿大、澳大利亞、新西蘭、日本、墨西哥和韓國上市，全球其他地區將在 11 月 19 日拿到 PS5，不過包括印度在內的許多地區還沒有確定的發售日期和預購信息。

據《***》的最新報道稱，索尼計劃通過空運而非海運將 PS5 設備從中國運到美國，以便有足夠的庫存。因此，可能會看到索尼在 PS5 銷售初期的幾個月里虧損。報道稱，再考慮到索尼虧本賣 PS5 硬件，綜合估算，索尼每賣一台 PS5，硬件上大約虧損 170 美元。

根據報道，索尼並不希望在三年內實現 PS5 銷量的收支平衡。索尼首席財務官 Hiroki Totoki 告訴投資者，硬件已經不是重點，「我相信競爭的本質不是（PS5 的）年利潤，而是我們能在長期內拓展多少遊戲領域。」

雖然索尼預計 PS5 的初始庫存較低，但它希望從推出到財政年度結束，即 2021 年 3 月，PS5 的銷量能超過 PS4。

運黎香港啦無咁蝕

PS3: 賣一部蝕一部
PS4: 賣一部蝕一部
PS5: 賣一部蝕一部

次次都係咁吹

搬去印度算啦

搞手只求打個和

牙祖：搬番去中國啦

Sony只想大家開開心心

睇嚟 Sony 覺得亞洲贏硬. 大貨俾北美.
OX 制又跟美國.
香港又得一輪預訂.

亞洲其他地方都算
日本機迷：
Ps總部搬去美國真係唔同晒

覺得亞洲XBOX無乜市場所以好淡定

亞洲區真係食屎
香港賣緊 HKD 3980
美元 499 大約 HKD 3867
差成百幾蚊.
Xbox Series X 都係 3880. 無端端貴百幾.

蝕住做

唔使搬了，起多間

義海區幫你收

賺錢都唔係靠主機 有咩所謂

睇來sony都賺夠 想比人賺下

sony:只求打個和

賣一部蝕一部
所以依家唔賣，要玩就食炒價

又係你啊陳生，次次都咁講，你唔悶我都悶

話你on9怕你嬲
美國要俾先啊 屌

搞手只求打個和
大家開開心心玩遊戲